【又有得貪】世衛啟動戰略計劃抗擊新型肺炎疫情 涉6.75億美元

世衛啟動戰略計劃抗擊新型肺炎疫情 涉6.75億美元

世界衛生組織宣布，啟動「戰略準備與應變計劃」，涉及6億7千5百萬美元，抗擊在中國及全球各地的新型冠狀病毒疫情。世衛說最大的憂慮，是目前一些國家即使出現病例，但用作檢測是否受感染的系統，仍未到位，因此需要提供緊急援助，加強建設衛生系統，檢測、診斷和護理受感染者，同時保護醫護人員。世衛又說會與旅遊及運輸業界緊密合作，向業界分享在疫情下面對各類風險的訊息，建議可作出甚麼措施，保障僱員及乘客安全。截至今日上午，包括中國在內的25個國家，出現新型冠狀病毒確診病例。

RTHK 2020-02-06 15:38:47

搶錢